---
title: 银行利息与复利
---

如果你将资金借给银行（就是说把钱存入一个账户），银行就付给你一定的金额作为回报。如果你借给银行 3000马克，银行就会按一个规定的利率——比如 3％，付给你利息，这样你每年都会得到 3000马克的 3％，也就是 90马克。

你可以和银行约定，每年年终时将利息计入本金。我们还以上面的数字为例，那么你第二年的本金加在一起就达到了 3090马克，这笔钱又重新开始产生利息： 3090的 3％是 92. 7马克。这样继续下去，下一年的本金就是： 3090 ＋ 92. 7 ＝ 3182. 70（马克）。以此类推，之后每年都这样计算。